清華學姐誣陷學弟性騷擾引發風波 老師：兩人已和解

近日，清華大學一名男新生被學姐誣陷性騷擾，引起廣泛關注。事情起因是，一位清華大學美術學院雕塑系的女生，在食堂排隊就餐的時候，感覺到自己似乎被身後的學弟故意摸了臀部，於是在食堂門口將該學弟攔住，並且拿走了該學弟的學生證，公開至社交媒體口口聲聲要讓對方「社會性死亡」。女生的行為被網民斥是「網絡暴力」。翻看閉路電視畫面後，證實是一場誤會，事件發酵後，疑似涉事女生回應「互相道歉，就此了結」。清華美院一名老師表示，目前兩人已經和解，網上太多炒作。

據報，事發在11月17日，清華大學的蔡同學中午在食堂吃飯，不小心讓背包碰到清華美院學姐的臀部，這位學姐不依不饒，竟直接高聲大喊怒罵蔡同學，還直接叫來了學校保安，瞬間引起食堂的同學圍觀。保安翻看閉路電視時，該學姐在還沒有出結果時，直接在社交網站上大肆散播蔡同學的身高、長相並且惡意辱罵蔡同學：「小東西我確實不能暴打你一頓，但我先讓你在我朋友圈社會死亡吧。」

事情在清華大學鬧大後，學弟受到極大的壓力，被謾罵，被調侃，被排擠。甚至有人冒充男生，以男生的名義寫了一封「馬保國式」道歉信。在網絡上瘋狂傳播，受到萬眾網民的取笑。然而，最終結果出來了，被證實是個誤會，學弟只是不小心，其書包碰到學姐的臀部。

隨後，學姐刪掉朋友圈，沒有親自向學弟道歉，而是浮皮潦草，毫無誠意的通過輔導員來表態：「我和學弟已經和解，我已刪掉相關文字，請諒解我的第一反應，我們相互道歉，此事了結。」她以為這件事就這麼過去了，然而事件持續在網絡上發酵。

網傳「受害」男生親筆寫了一封千字感言，可以說是字字泣血，該男生說，如果閉路電視沒有還他清白，他甚至做好以自殺的方式來洗清自己身上的冤屈，瞬間引起網民熱議。

11月20日，清華大學一名老師證實事件，表示他們已解釋清楚，兩個人達成和解。「我們這邊會安撫好相關的學生，一直有輔導員們24小時在陪學生，保證學生的人身安全。」

這位老師同時說，「網上那些所謂的那些馬保國口吻的道歉信，不是學生本人所寫。其實有一些分辨能力的網民應該能看得出來，那是偽造的。他們不知道這些娛樂方式給當事雙方都造成很大的困擾，當事人現在情緒也不太好。」

支那豬

留名等睇連登仇女言論

呢到係咪真係咁撚父權呀
其實個男人係應該避免埋佢個書包侵犯到對方既可能性囉
佢個書包摸到一名女性令對方不安，就已經係最大問題，點解咁都可以寫到係個男人比人逼害咁？

你都 on撚99，知唔知道咩叫唔小心撞到呀，排隊嗰時迫迫地書包撞到有錯？未撚查清楚就要人社會性死亡，起鳩嘥人地杯人玩撚到扮人寫道歉信你條傻鳩仲覺得冇嘢？證實咗係誤會求鳩其搵個老師代表就想扮冇嘢？你係咪女權女撚到連基本判斷是非黑白既能力都冇撚埋啊 on9仔

21世紀既男人真係唔可以單獨去d冇cam既地方
男人出門要學識保護自己
一唔小心就好容易惹官非上身+社會性死亡

曲到圓

以前女人要有人陪同先敢出門
依加男人一個人出門比人屈非禮性侵就水洗都唔清
依加港鐵唔係全部車廂都有cam，我一直都一隻手拎手機一隻手渣扶手驚唔小心hi到女人

睇倘名都知你痴撚線

大陸d女人，你有錢有權就咩嘢都得，你係普通人就起晒鋼咁

應該係學弟唔夠靚仔

如果係喇沙仔

即刻唱南山南啦

LM學下野點令人社會性死亡

個男仔比條臭西知道真名嗰下已經出事

乜叫在我的朋友圈社會性死亡

臭西到到都有 支那係臭不可聞

香港係臭而豬

一擔擔

冷靜啲，睇名就知一係白卡一係假膠

冇撚用
你對眼都可以比人當非禮
我試過拎住部電話上網比條女當我扮野睇佢
我立即屌左句 睇都唔撚睇你啦 當自己好靚咩

哪裡來的自信